\section{Alapműveletek}

\subsection{Változások követése}
\begin{frame}[fragile]{Lokális könyvtárrendszer verziókezelése gittel}
\begin{verbatim}
$ cd <target directory>
$ git init
\end{verbatim}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]{Csatlakozás egy mar meglevő projekthez}
\begin{verbatim}
$ git clone <repository>
\end{verbatim}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]{Aktuális állapot lékérdezése}
\begin{verbatim}
$ git status
\end{verbatim}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]{Új fájl}
  main.c:
\begin{lstlisting}
int main(void)
{
    return 0;
}
\end{lstlisting}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]{Stage}
\begin{verbatim}
$ git add main.c
\end{verbatim}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]{Commit}
\begin{verbatim}
$ git commit -m "Dummy main function"
\end{verbatim}

A javaslat szerint a git commit formatuma igy nez ki:
\begin{verbatim}
Rovid osszefoglalo

Reszletes leiras arrol, hogy a valtozas miert tortent,
nem arrol, hogy mi tortent
(Esetleges hibajegy megemlitese)
\end{verbatim}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]{Változtatás a kódon}
main.c:
\begin{verbatim}
#include <stdio.h>

int main(void)
{
    printf("Hello World!\n");
    return 0;
}
\end{verbatim}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]{Stage}
\begin{verbatim}
$ git add main.c
\end{verbatim}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]{Commit}
\begin{verbatim}
$ git commit -m "Communication improvement"
\end{verbatim}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]{Fajok átnevezése és eltávolítása}
\begin{verbatim}
$ git mv <source> <destination>
$ git rm <target>
\end{verbatim}
\end{frame}

\begin{frame}{Áttekintés}
  A fájlok négy féle állapotot vehetnek fel:
  \begin{itemize}
  \item Untracked
  \item Unmodified
  \item Modified
  \item Staged
  \end{itemize}

  Az állapotok között megfelelő git parancsokkal lehet lépni.
\end{frame}

\subsection{Fejlesztési történet}
\begin{frame}[fragile]{Fejlesztési történet}
\begin{verbatim}
$ git log
$ git log -S "Hello World"
$ git log -G "[hH]ello.*World"
\end{verbatim}
  Számos hasznos opcióval rendelkezik. Például:
  \begin{itemize}
  \item gráf rajzolás
  \item minden fejlesztési ág mutatása
  \item saját formátum szerinti kimenet
  \item limitáció időben vagy adott committol
  \end{itemize}
\end{frame}

\subsection{Branch-ek használata}
\begin{frame}{Koncepció}
Minden branch egy \emph{mutató} a fejlesztési történet fájában.\\
\pause
Az aktuális mutatóra mutató a HEAD. \\
\pause
Abrak és részletes leírás \href{http://git-scm.com/book/en/Git-Branching-What-a-Branch-Is}{itt} találhatok.
\end{frame}

\begin{frame}[fragile,fragile]{Új branch készítése}
\begin{verbatim}
$ git branch new_feature_branch <base>
$ git checkout new_feature_branch
\end{verbatim}
Vagy rövidebben:
\begin{verbatim}
$ git checkout -b new_feature_branch
\end{verbatim}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile,fragile]
  \frametitle{Branchek kezelése}
  Listázás \\
\begin{verbatim}
$ git branch
\end{verbatim}
  Váltás az ágak között \\
\begin{verbatim}
$ git checkout <branch name>
\end{verbatim}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]
  \frametitle{Branch-ek ősszéfűzése (merge)}
\begin{verbatim}
$ git checkout master
$ git merge new_feature_branch
\end{verbatim}
\alert{Különbség van a tényleges merge és a fast-forward merge között!}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile,fragile]
  \frametitle{Segítség, sok branch-em van!}
  Kit fésültem már be?
\begin{verbatim}
$ git branch --merged
\end{verbatim}

Kit nem fésültem még be?
\begin{verbatim}
$ git branch --no-merged
\end{verbatim}
\end{frame}


\begin{frame}
  \frametitle{A kétféle merge-elési stratégia}
  \textbf{Merge} \\
  A merge biztosítékot ad arra, hogy az összefésülés pontjában a
  fejlesztési történet minden változást tartalmazni fog, amit a szülők
  tartalmaznak. Éppen ezért megköveteli, hogy fejlesztési történetünk
  precíz legyen. Ez utóbbihoz a git sok segítséget nyújt.\\
  \pause
  \textbf{Cherry-pick} \\
  Nem biztosított, hogy minden változtatásunk jelen lesz a fejlesztés
  egy adott pontjában, ugyanakkor nem kell precíz fejlesztési történetet
  fenntartanunk. Mindenképp kód felülvizsgálat szükséges.
\end{frame}
